任亮憲表態擬選港島 否認為𠝹周庭票 「我無黨無派，主張減稅雙普選 」

前人民力量成員、2012年立法會選舉曾為白韻琹助選的任亮憲，接受《立場》查詢時，確認正積極考慮參與明年3月11日舉行的立法會港島區議席補選。對於自己屬於什麼派別，任亮憲強調自己無黨無派，但主張雙普選，經濟政網上立場較貼近自由黨及新民黨，他否認自己是有意「𠝹走」香港眾志周庭的選票，「如果我有十樣政綱，八樣都是同（有意參與的新民黨區議員）陳家珮近似或者重疊，請問我是𠝹陳家珮定周庭的票呢？」

任亮憲今日在 facebook 上載「11 March 2018 Smart Choice! 保兩制、拚經濟 任亮憲創出路」的宣傳圖片，又推出一段短片，內容提到「盛傳已貴為金融公司老闆的任亮憲，有意參選2018年立法會補選」，片段有港島區選民數據。任亮憲下午接受《立場》電話查詢時，確認正積極考慮參與港島補區選。

任亮憲稱，近年政治爭拗令社會撕裂、透過立場定論，「唔能夠非藍即黃」，今次自己希望透過補選，聚焦政綱、議題討論，主張「保兩制、拚經濟」，從經濟議題出發討論香港出路，以及保障兩制，

主張劃一減利得稅 稱經濟政網近自由黨、新民黨

被問到應劃分他是建制派還是民主派，任亮憲稱，「其實我本身真是無黨無派，我希望大家集中討論我政綱。」他解釋，自己政制上主張「騎劫831、搶攻真普選」，尋求在831框架下突破。他說，若要接受831框架，應開出條件反建議在北京承諾民主化提名委員會、以及全面普選立法會，「呢個突破死局的方案，算是建制派定是民主派提出？我都唔識得界定。」

任說，自己在經濟議題上，主張劃一把減利得稅減至8.5%，「我唔會刻意撥落去我到底是咩派別，坦白講，我好多金融、房屋、土地政策，我反而不排除我的政綱論調，比較近自由黨、新民黨，但我堅持雙普選，又是否泛民呢？」

港島議席原屬被DQ的香港眾志羅冠聰，各民主黨派同意讓路予眾志派人參選，任亮憲說，認同DQ是不講道理的做法，但反問為什麼新東界、九龍西民主派辦初選，但港島卻沒有，「唔理青政？總之眾志是自己人，就唔使初選？泛民的『政治倫理』論是否大於香港人的利益？如果青政在新界東有推介人選，泛民是否即時停晒初選？」

任亮憲否認自己參選是為𠝹票，「如果我有十樣政綱，八樣都是同陳家珮近似：或者重疊，請問我是𠝹陳家珮定周庭的票？」他又否定𠝹票說法，指上屆立法會選舉，港島有60多萬選民，只有30多萬選民有投票，認為自己有力爭取上屆不投票的選民，開打新票源，「唔一定是𠝹陳家珮，或者𠝹周庭的票」。

有「維園阿哥」之稱的任亮憲，2010年5月加入社民連，一年後隨當時的立法會議員黃毓民及陳偉業參與人民力量。2012年，任亮憲辭去人民力量執委一職。同一年，任亦一度「復出」政壇，充當「超級區議會」參選人白韻琹的選舉顧問。去年立法會選舉，他以本土力量何志光支持者的身份參與九龍西選舉電視論壇，狙擊黃毓民。

鬼到呢

收皮啦草泥馬，拎到保證金當你贏

佢出選14蚊都唔知收唔收得返

駛鬼界咩，周庭點會選到

呢條友投白票都唔益佢

乜水來??

佢以前條女係咪叫周晴

周澄呀

點解啲名咁似

草泥馬囉

你估佢唔知自己輸硬咩，佢只要去選就會有錢收，完全唔駛擔心保證金問題。同上次CK選立法會一模一樣

第n代轉世靈童

佢去選大陸既生意就更順利，好似蕭定一咁，迫腦燒收聲

有d鬼係鬼唔會有人話佢係鬼

黃洋達 陳雲

當年依隻柒頭幫白韻琴拉票

任亮憲都𠝹到你票就檢討下啦